let quiz = [
    {
      question: "એક્સ-રે ની શોધ કોણે કરી હતી?",
      option: ["રોન્ટેઝન", "રૂથરફોર્ડ", "ઝેનર", "મેડમ ક્યુરી"],
      answer: [1]
    },
    {
      question: "પેન્સિલમાં શું વપરાય છે?",
      option: ["A- સિલિકોન", "B- ગ્રેફાઈટ", "C- કોલસો", "D- ફોસ્ફરસ"],
      answer: [2]
    },
    {
      question: "કાળા કાચ તરીકે ઓળખાય છે?",
      option: ["ગ્રેફાઈટ", "હીરો", "લેડ", "સલ્ફર"],
      answer: [1]
    },
    {
      question: "આગ બુઝાવવામાં કયો ગેસ વપરાય છે?",
      option: ["ઓક્સિજન", "કાર્બન મોનોકસાઈડ", "નાઇટ્રોજન", "કાર્બન ડાયોક્સાઈડ"],
      answer: [4]
    },
    {
      question: "સૂકો બરફ કોને કહેવાય?",
      option: ["સલ્ફર ડાયોક્સાઈડ", "ઘન કાર્બન ડાયોક્સાઈડ","સલ્ફર મોનોકસાઈડ","ઓક્સિજન મોનોકસાઈડ"],
      answer: [2]
    },
    {
      question: "લેમ્પ તથા ટ્યૂબલાઈટોમાં કયો વાયુ વપરાય છે?",
      option: ["સલ્ફર", "હિલિયમ", "નિયોન", "ઝીંક"],
      answer: [3]
    },
    {
      question: "લાફિંગ ગેસ એટલે કયો વાયુ?",
      option: ["સલ્ફર ડાયોક્સાઈડ", "નાઈટ્રસ ઓક્સાઈડ", "કાર્બન મોનોકસાઈડ", "હાઈડ્રોજન પેરોકસાઈડ"],
      answer: [2]
    },
    {
      question: "એસિડવર્ષા માટે જવાબદાર?",
      option: ["સલ્ફર ડાયોક્સાઈડ", "નાઇટ્રોજન ડાયોક્સાઈડ", "હાઇડ્રોજન ડાયોક્સાઈડ", "નાઈટ્રોજન મોનોકસાઈડ"],
      answer: [1]
    },
    {
      question: "હેવી વોટર નું બીજું નામ શું છે?",
      option: ["ડ્યુટેરિયમ", "હેવીરેમ", "યુગોરીયમ", "ટ્યુટેરિયમ"],
      answer: [1]
    },
    {
      question: "ખોરાકમાં ખટાશ લાવવાં શાનો ઉપયોગ થાય છે?",
      option: ["આલ્કોહોલ", "સલ્ફયુરિક એસિડ", "એસિટીક એસિડ", "નાઈટ્રિક એસિડ"],
      answer: [3]
    },
    {
      question: "qcvyig",
      option: ["1", "2", "3", "4"],
      answer: [4]
    }
  ]